歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎（35）

上一個post：
歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎（34）

無論新手老手，呢個google doc 都包含左好多有用既資訊:

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template[/quote]

繼續

見到呢隻，有啲掛住X同埋DX

唔關事喎，一係x 一個uc

btw, 諗緊點改色，諗住用color shift,要整深色，唔知全隻好d 某d 位整好
個phyco frame 諗住背面噴銀，面噴color red 唔知點，佢本身磨沙透明，直接上色好似哂左佢咁

消完光等乾 9影住先
第一次有刻線有鑽孔裝改件
無做無縫，用左把bmc開條0.3坑，但好似都係唔夠深

新post留名

新po lm

宜家D HG真係好靚,HG都咁多刻線同detail

請問各位ching 開呢隻韓國ipp 點開? 用gaia t-01 1比幾? thx~

成日覺得依隻野冇咗個頭後面果隻叉會靚d

問過先

改頭髮嗰Part真係屈撚咗機

神手5要camp住邊間補貨架 每次補貨唔夠幾個鐘就賣晒

用沙紙 洗鳩買神剪咩 (你都去到 用砂紙 最認真咁玩)

金剪 2刀流+砂紙 打全場得啦

支新筆ps270未撚用 都已經覺得好撚正

啲工藝感 好撚足

好似買支隻成品玩具咁 勁好feel

巴打們買新工具 會唔會咁

終於可以瘋狂抛光

唔講都唔覺搞搞佢

把剪生左鏽 點搞

WD40 好似可以去到

會 個感覺好似買咗樣藝術品返屋企

今晚試試先 唔該巴打

想問下如果模型正常上色，唔係噴金屬色珍珠色，係唔係一定噴消光最好？噴光油或者噴層無色油做面油保護會唔會有咩大問題？

搭單問下mr hobby 0.5邊支好用啲？ps290同pa266比

有無巴打見到邊到有gaia d 底灰, 好以周街都賣哂咁

290 白金系列

另外

有冇巴打有睇開

佢既片 d改造 好撚正

有咩手鑽 經濟實惠 可以做到佢咁

我用autosol metal polish抹，可以抹走D鏽

想問下電鍍件痴水貼可唔可以落綠蓋同藍蓋膠水? 會唔搞到甩電鍍色?

有無巴打知0.15 同0.2噴陰影既分別大唔大啊？
想買枝黎噴囡囡

佢啲片㡬 好，可以當教學片咁睇

你有錢買.15不如用黎買多幾隻囡囡

鴨記大撚把
係佢套平刃貴

攪咗3晚砌埋隻金華火腿風乾，希望個仔乖啲老竇多啲時間玩玩具

有冇上過富聯

手油得好靚

你要咩色底呀 富聯算齊架啦 底灰黎講
你去D賣得最貴既地方 多數都仲有貨

我都搵緊Gaia灰底, 係差黑白灰買唔到其他色買到了
用Mr hobbyr hobby頂住先

打去問下

有無巴打知邊度最齊acrysion？
rx88 得大概十隻色

裝左甲都睇唔到
個人選擇唔油

我去有間長沙灣嘅工業大廈入面好齊，又平，但都係冇base color

去開英明到買
不過最近少出街唔肯定俾人掃剩幾多

英明有acrysion 架咩

rx88 有base
但係好似無gloss black

有露台既巴打平時點樣噴油？新手入坑一問

拎個a4 箱出去，閂露台門
隊件件入a4 箱度噴

就算外面望落未必睇到但你知道入面係靚都會好開心
就好似啲女點解要買靚嘅bra同底褲一樣掛

唔該巴打

小心自己身體，記得戴罩

無錯
而且有時見佢開哂坑咁又會想油埋

用零件框試下？

我都係落油場噴

可以玩爆甲

普通口罩定防毒口罩？

咩都好，最好戴埋goggles

英明有成個架都係，灣仔偉利都好多，反而佢支綠色thinner最難搵

多謝呢度巴打介紹，AV油 藍蓋真係好方便，搖勻擠幾滴出嚟響濕盤就可以直接油。

灣仔偉利都算齊 $16樽
好小見到有模型店賣

frs拉打真係越出越正，期待響鬼

收到哂

最平我見過係千里達，佢當係同舊個隻水性油一樣黎賣好似$12支，但係佢唔係好多款同埋唔好買錯舊水性油

oh shit 原來thinner 有分？！

一開始出得普通個支thinner，但之後原廠發覺隻thinner溝咗之後都係太易塞槍，所以就再出咗隻綠色既噴塗專用thinner

我上星期用呢個彈左粒件呢個落張枱後面，成張枱拆左先拎得返

洗唔洗 你壓好個氣壓用0.3都得啦

響鬼都係驚佢成形色災難

尋晚乜柒都無攪 直接用粗目+眼鏡布捽佢
我都屠左幾粒呢d海棉頭返黎 試下個分別

印象中福巴好似用x20a開都無問題
我用佢隻thinner噴過幾次覺得幾好噴 唔易塞

Up water

素組好型

終於有素組

之前素組左隻帝皇龍甲係冇上到水

好靚
有冇戰暴咁多位要無縫

腳板4隻都要造 後腳後面都有條要造
其餘都係接合縫

快手到 想問淺藍色甲 同皮膚用邊隻色

巴打，你三千都唔過就落粗目，會唔會太天真了？

E7 星塵藍溝少少紫色 之後黑色造highlight 再高光溝白
皮膚用白色溝極少量紫色

見架車擺左係度咁耐，我都係膽粗粗試下，諗住無橙皮紋/唔平就直上compound
而家用過三千過一轉有無得返轉頭呢？

巴打，你呢啲唔係冇橙皮紋，係直頭起沙。

shit 淨係買左舊嗰隻
開稀d 得唔得？同埋點洗槍？

素組好正

想問下藍色甲同 加魯魯白色用咩油

請問有無得救？

你濕噴多一層先算
至少咁樣濕法

噴唔到咁濕就再開稀啲
乾左再睇有唔滑/唔平既方三千輕手掃掃先再上落膏

刻線好難但刻完好丁啲

素組

配色分享
消光色
紫藍色: E7星座藍加少量紫色 黑色造highlight 然後高光加白色
深藍色:MODO 紫夜黑 黑色造highlight 然後高光加白色
紅色:白底灰 黑色造highlight 然後整體噴gaia基本紅
白色:白底灰 黑色造highlight 然後gaia消光白+極少量紫色
再整體噴gaia EX10 消光
金屬色 全光黑色打底
金色:gaia星光金後 gaia透明橙造highlight
金屬紅:gaia星光金後 gaia透明紅
黑鐵色: Mr color 黑鐵色 + 少量gaia星光銀 (找不到gaia星光鐵)
透明翼:highlight gaia透明橙

透明橙真係金屬色主角

我經常都話透明橙係神物

三寶，兩種thinner同洗槍水，隻洗槍水好香

冇睇開都想買

Shit 無買洗槍水

mk 我唔方便

好好比諭

長沙灣工廠有好多

長沙灣去mk 都係幾個站姐

可唔可以俾個名黎

洗槍我用酒精

唔想搭車，附近又停唔到車

thanks

咁幫你唔到

好番啦？

出咗院未拆釘

洗得夠唔夠乾淨？
我用av airbrush cleaner 洗佢唔係咁work

有冇用過cleaner 去洗D乾左嘅件,洗唔洗到?

小心身體呀

乾淨呀，我換牌子or 噴完黑都拆槍洗

但av 油未乾用酒精會變粉，要用水沖完再落酒精溶返d 膜出黎

岩岩入左海王八套甲同武器唔想用啲黃貼紙，想問下可唔可以用av油手油上去同邊度可以睇到有咩色揀

打錯，係acrysion 變粉

無試過 搵廢件試下佢
我諗都係唔會好似油性咁溶化

即係用黎洗食實果d頑固油

請問手RG 魂限 unicorn 03 最平街價幾錢？

Rg unicorn 個骨架點噴好？定係唔噴？

又一隻

想問好耐，GP01 支槍下面有條光束，係咩野設定黎，有咩作用

手油？

砌埋部g04就可以兩部機69互射

無留意呢個系列
竟然有啲咁騎呢設計

Jutte
Mounted on the underside of the Zephyranthes' beam rifle, it is a small beam saber designed to catch enemy beam sabers. It allows the pilot to quickly counter when there is no time to draw out his main beam saber.

好正，可唔可以再舊化多少少

可以，我有塊版上年油左av 油，用酒精浸左一個鐘再摔就甩左7788 啦

有諗過，但想同g04合埋，如果部渣古舊到跌完落屎坑咁好似對比太大
同埋兩部都係sniper 設定，suppose唔會太殘

Gvg用嚟反格

就係唔明點解要由槍頭向後射再射出去

送既支架都唔夠高

老老豆豆無諗過呢set 會咁貴

宜家想買都難，今日係深水埗同旺角都唔見有

呢套野d模型真係好搶手。。。。
土6同海王8仲有fake nu都係即出果日，6點後已經冇晒

有無巴打試過郡士新水性既銀+透明黃
出唔出到接受到既金色

而家都係等八月再版，真係未試過模型要出去搶 之前模型倉番左地球三又係半日比人清晒

睇銷路，core根絕對有出mg既實力，再加上七套聖衣+core根1&2唔同配色既pb 可能性
不過睇死苯大浄出神盾騎士mg就算撚數。

勁！齊八大行星

模型正常上色，噴左金屬色/珍珠色，
噴咩做面油保護好？

search PMstore ，響深水埗。
佢地老闆每隻色都噴咗實體色版出黎俾你睇，唔係電腦print。
呢兩日返咗貨，快啲上去。

攞把槍當鐳射刀仔用。
舉例我估敵人前方直劈埋嚟，打橫把槍，槍肚向出格劍？

睇你想要咩效果咪噴咩面油
不過珍珠色噴光油會令好多

咁金屬色 想反光 要光油？

用膠匙試左先,金屬色本身D金屬粒粒反光同光油隻反光又唔太一樣
有人話金屬色噴光油會啞,我自己就覺得唔噴光油,個感覺會真係似金屬多D
BTW 個亮黑底噴令D,出黎隻金屬色都會令D

其實係由槍身向槍頭方向叉個V形光束出嚟,作用係打近戰掹唔切劍擋格嗰陣,用呢個V位卡住對面把光劍擋格

明白

我正想咁噴黎做evil tiga隻金色

用mr. color 最普通果隻110 thinner 都抹得甩av
用濕左棉花一捽就得
上左gloss varnish 一樣照抹得甩

瘋狂砌

仲未睇得明海王星點用個圈打交

觀星者咁囉

RG獨角獸若是要進行全機噴塗的話骨架應該如何處裡？

好吸引

我支ps289又回彈唔到+噴唔到風出嚟
諗住扭開槍尾拆出嚟洗
連槍尾都扭唔開
而家究竟點搞

放咗未夠一個禮拜就手痕
Finishers隻auto clear 出黎又真係幾夠硬
不過睇落應該都仲收縮緊，之後都係再等番三個禮拜起跳好啲
應該黎緊會補油再拋，反正應該未縮完，同埋效果未夠滿意

因為個支架係比你叉開腳咁企，你學封面咁擺就得

第一次噴av油 上緊底灰
想問下d邊邊位上唔到色點搞 以為開得太稀 但都試過加番好多滴漆落去都係咁 係咪又等乾上多浸？

又幾靚，點做到既

一噴上去d坑同邊位就唔上色

試下油量細啲
慢慢吹上去, 疊下疊下咁

搞掂了 枝底灰唔開稀直接噴就無左呢個問題

噴骨就預咗會好易刮花 介意嘅就唔好噴 一係就削薄啲 有啲人就教話唔好上底灰 直接上色

啲透明件點搞，痴住啲骨

遮蓋

你開稀個比例係幾比幾？

加巴 呢度係做左咩步驟？
初哥玩緊第一部車 仲係摸索階段中

其實一定刮架喎，爆甲都要啲力水

十幾滴 2thinner 1flow improver

想問下金角個隻漆可唔可以用其他油開？

av油除咗白蓋 其他都好似已經好定曬 唔駛再開稀 至少我都唔開稀咁噴av藍蓋黑蓋同surfacer

噴完黑色 怪唔得個個玩完油性番唔到轉頭
好攰

有咩咁支力？

噴噴下又塞 又無得抖下
玩油性果陣噴一陣就擺低hea下先 依加擺低一陣都驚d油乾又塞槍

噴藍蓋唔加一兩滴thinner噴得唔係好順可能我問題
順便問埋我想做遮蓋係咪等一晚乾哂再上浸光油先落膠紙

做咩噴開油性 無啦啦玩水性嘅 水性真係好唔方便 連check件打磨都唔得 得嗰死人surfacer底油 噴嗰時又煩

係呀屌
所以老死都加幾滴flow improver 開希小小
同埋準備定棉花棒噴噴下清潔下支針頭
我發覺噴佢隻glossy black primer 洗果時好易成塊起 比較易洗

藍蓋係手油/噴都得 所以藍藍要開稀都唔奇 特別水性油仲要好易塞槍

水性油我未試過遮蓋 我都係入坑作嗰時用完 第二隻就已經入坑玩油性油 但比我嘅話 我會擺佢最少1日24個鐘 甚至兩日

水性油表面係好快乾 但入面就真係要幾耐先乾 記得有巴打話過要成個星期先真正會乾透

所以你要遮蓋 又痴又搣膠紙嘅 我就真係建議等耐啲 唔好一晚就算

岩岩噴完佢D 金色件，頭都暈埋

岩岩出院 個腦有事 唔敢玩油性住

咁你都認得係咩黎

ching 用邊隻金
我尋晚都噴完model color 隻金

我都一路噴一路搵筆抹針頭 好鬼煩

火星個武器包見都未見過

我每次開好少油，我裝杯水，加油就浸一浸個槍頭再噴一噴氣，等d油唔好係槍頭乾

岩岩一開波係碟仔開油 開完一隻碟仔倒落杯屌你老未 得果小小噴2下無撚哂啦 直接倒油落杯噴算

唔好谷槍，買枝cheap雞筆入杯入面了d油，快靚正

呢到好似都有2位定3位巴打嘅身體都有啲毛病 頂住啊

我想轉infinity

岩岩唔知 倒完洗筆水谷槍 佢嘔泡 嚇撚死我

呢幾隻野我一睇就知啦

我暫時無咩事啦 好番好多
排緊期等照多次腦

講jjj j左幾多次

有冇人係份doc到加返av油唔好谷槍

為左還原原本設定果隻金色我試左好隻油

呢隻係機械金

嘔泡都冇野嫁嘛？
我都照係咁
跟住倒走d 洗筆水抹番個杯
噴埋淨低既出黎
又唔覺有咩問題
支槍會壞？

玩下手都噴第3隻，仲有隻櫻鬼唔捨得開

唔會壞，有機會塞到你仆街姐

多唔多位要做無縫

突然醒起9月出黑戰暴
而家隻鋼鐵加魯魯都係等佢出黑先買

我都係咁 暫時都未塞

有時見youtube D片,D人會用雪條棍+雙面膠紙 痴D細粒零件噴,D雪條棍去邊度買

文具鋪咪有
再唔係買雪條食完拎黎用

Gx114稀釋既話都係1：3嘛？（用T-01開)

有冇巴打知邊到重有得賣BTF RG 1:144紅迷把大劍？

吉之島$10店有大量木筷子嘅嗰啲又平又經濟

其實所有硬身野size ok就得啦

你睇下大林有冇？

粗竹籤都得

新手 想問係唔係滲左黑線, 磨好哂, 再貼埋貼紙, 最後先噴消光

問左無。

無了
之前搵過
唯有上fb收

我的童年

1500->2000->tamiya粗目->幼目->finishers藍蓋
但下次應該會磨埋3000/4000

原來隻nx edge已經係2014年出
同模型差最大既地方係
nx edge 冇任何偷膠位!

加高加膠板做detail加得好乾淨

我用紙皮

好想幫佢搭膠板

可以參考

終於搞撚掂，前後斷斷續續搞左幾個月

d 山石effect 搞到好似果d 懶係勁既Gk咁

可以返去打對馬了

集屍廣益
想問下 模型手鑽好撚多廠出

買幾十蚊 cheap 雞
去到 wave鑽頭 田宮 神之手鑽頭
有咩分別？

同埋鑽頭 都有唔同 size 類型 邊d頭 比較汎用？
玩mg 加細節

其實你可以用D 19 鑽裝D靚頭，用落一9 樣
BTW小心D用，我鑽穿過隻手2次

落地巴好多個post 之前講過，靚既手鑽夾得實啲定啲，個窿一定直
至於鑽咀，佢好似話五金鋪嗰啲都得

我同你講既完全相反

av油有無air版透明藍 ？
依家焗用個緊白蓋，唔知係咪for手油 顆粒好大同好快乾 even我thin左

佢把剪 好撚貴

全套神之手唔洗煩啦 你又唔係無錢
唔洗諗到頭都大埋

推一下，呢隻可唔可以用gaia t-01 黎開?定用郡仕油性黎開thx

好撚多WO D鑽頭款式

買齊又用唔哂

那有錢 你老_

鑽穿隻手好撚恐怖

因為我自己 有支 19鑽身 (平時裝小型螺絲批)

諗緊係買 正經手鑽身+正經手鑽頭 定買 手鑽頭ONLY (19鑽頭/模型鑽頭)

最通用b款 0.5 咁上

透明色用acrysion, 發色同油性油一樣

薄刃金剪，個鋒利度同神手係有差距，但180算抵買

終於玩完第一次刻線，覺得自己好廢
落滲線液成日都卡住，再刻深啲又驚穿，有無特別方法？
題外話，知唔知邊度仲有hg neo zeong?好似好好玩

專玩大野，痴線

wfh一個星期 我終於有時間繼續砌我隻Jesta

買cm-cp2啦 2400

愈大隻愈好玩

懷疑發現左個冇土地問題的人生玩家

一個人住，唔洗過海關
買乜都無人理

人生贏家

聽日 噴COATING
我隻XN RAISER 都完工啦

試下上1999 睇下說明書同d件 有冇機岩

咁岩我都噴緊4隻rg unicorn, 我自己就打散晒d 件一塊一去咁噴

追加一下之前噴好左的另一隻rg unicorn 的骨架同完整相

幫個fd隻ver ka 元祖改馬沙色

諗起Amazing Red Warrior

個feel好似

係

集屍廣益
想問下 模型銼 邊把好？

噴4隻咁多，b版啲透明件連骨你有masking 噴？

有冇人整完啲模型好似我咁完全唔識擺pose 整極都整唔好 整到散都整唔到

拆開細件咁一塊塊噴去避開d 精骨

拆唔到果d 就做masking

想請教下，如果想要一部靜d 嘅氣泵有咩推介，因小弟多數夜晚先得閒噴油，唔想嘈到人

藍色螢光好型
最尾果幅相係啲油吸咗光自己繼續發光咁勁？！
攪到我好想入嚟緊RG部藍戰士

rg 沙煞比都冇位放咁滯路過
人生贏家

睇頭post

無位放mg 既表示好葡萄

濕鳩手鑽同神手既分別
忍得既冇所謂
但尖咀鑷呢就冇得傾
一定係雙星以上既先叫堪用

睇多d就識

我都好中意Nx個比例
刻線又多又好扭
不過宜家淨係出Eva 同 龍神丸有啲悶

頭post 入面介紹一隻油泵H&S Aero Pro 20A 成4千蚊，如果我預1-2千budget 有冇其他option 啊，唔該🙇🏻‍♂️

上PM試610啦咁 得二千
實有聲架啦 不過開埋抽氣箱既話 聽唔到泵聲既

有冇巴打用過蓄光油？
夜光效果明唔明顯？
想買嚟油隻爆熱神掌

不如人意
蓄光其實係靠啲粒子吸光
你噴極都係幾micron厚，根本蓄唔到咩野光。

最理想既做法，係倒模隻手掌，用透明樹脂撈夜光粉倒一隻出黎

咪又係元祖

跟說明書/盒面擺咪得

參考JOJO立咪得喇

懶癌水簾原來冇水管，靠循環系統
好似幾正咁

買啦買啦

加埋運費都係7舊幾水

咁d水唔會越黎越污糟咩？
一直唔太明水簾個系統係點運作

買買買買買買 用完寫個報告上黎

最重要係易唔易換水 等等換一換成張枱玩海底奇兵咁真係咪搞
同埋有無彈水(一開機彈少少就由佢)

$50 收呢粒件, seed 5小強 都好似係用呢粒, 有無巴打係用唔著可以放比我

之前呢度有個巴打買咗未有包膠
我睇圖見佢個內籠都幾深，成60幾cm
我諗唔易彈水掛反而擔心有人話會漏水
換水應該係換底個盤我估

等你做白老鼠
不過你預呢部野 要自己做少少手工 我見D人話水流有D分叉要擴洞

我有隻rg impulse呢粒野係咪一樣？

即係要搵電鑽搞？

咩鑽我就唔知 但你預要可能搞少少
同埋呢部野本身唔係砌好現成比你
成部野D料拆散哂 你自己返屋企砌

我上次未Post 過d 水有幾污糟

唔該巴打
香港啲模型舖有冇夜光粉賣？

講漏左sor, MG黎

蓄光油用過, 唔係光得幾耐, 主要係照完UV之後會勁光一下, 之後就會變到好弱光, 不過弱光個陣會耐啲, 大約幾分鐘咁啦
至於夜光粉邊到有賣呢, 我知道富聯一定有

我有fd用av 黑底，噴紅色個時話好難上，係咪黑色難發紅/黃先難上？係咪要轉白/灰底？定係可以係上面噴浸白/灰再噴紅得唔得？

最簡單就係上面噴浸白色先再上紅/黃會發色好啲; 又或者再簡單啲換白色底灰

要學識色既遮蓋力既問題 黑色就死硬，灰底就要用黃色發色層推上去，如果直接白底就好方便

Av隻白底灰好難上，我噴匙羹噴極都透底色

佢地話有過濾海綿，可以拆出嚟洗
難唔難拆同洗就唔知

何解噴紅要上黑底

星期六日去睇下先

新手開始換，淨係買左枝黑底

隻白底灰底都唔知做乜
深色件=透底色
白色件=睇唔到

四層GX100
每層隔五粒鐘
一星期後先再拋光
用左支半GX100已經一開三

咁未唔好上灰囉，上灰本身for 你check 件既姐

係，屌佢，灰色上好多浸，搞到勁厚先唔透

第一次試下噴陰影，用支0.35筆好難控制，效果唔明顯。
等手頭鬆動啲買支0.2再試下

噴陰影有cheat code的

想知 求keywords比我google下

個人覺得好似只係光位無咁明顯? 陰影算明顯, 可能口味問題, 我覺得陰影位再出會變燶邊

要磨件再噴

我諗得beyond global完美還原到

光位無咁明顯可能係因為我懶冇溝到高光色 只係係D邊邊位畫深色線做陰影

見你講效果唔明顯我以為係講緊高光色 如果係咁我覺得已經算明顯

講開泵 我都想問龜泵算唔算靜？夜晚用黎擺係張櫈上面噴 覺得聲音可接受
因為我主要深夜先開到檔 都想睇下一二千蚊畢直會唔會搵到隻細泵 但又可以靜過龜泵？

佢咁成套件噴
剪件出嚟唔會有白化位
噴完出嚟應該無得再打磨

Ps,我都係0.3黎噴

上左灰再噴主色易睇d

而家除左白色件全部都黑底算

但佢隻黑色又好易上

你要求靜
呢款係你既終極型號

不過貴到痴線

想問噴女女皮膚色同頭髮色用咩油好？準備入隻九尾黎玩下

我好努力咁去試聽你UP 乜，不過真係完全聽唔到

要靜，不如諗下點樣包隔音綿係房減下噪音

白色件噴白色
成件事錯哂
噴到眼殘
上唔上到色好撚難睇
唔小心噴多咗又積油
下次都係聽巴打講上咗銀底先噴
Btw
如果有塵痴咗上件件到可以點做
乾咗磨返再噴多次？

我見Mr Hobby 有隻linear L3 靜到完全冇聲，不過香港唔見有 / 有都貴到Hihi

跟說明書

個個都砌九尾

我之前都試過，白件上白灰

本身諗住弓兵+忍者
諗諗下都係九尾好丁啲

隻眼係點整？

買哂就無煩惱

衰過一次
下次就唔會再中伏

唔通個個都想砌九尾咩

睇波遮嘛，砌gene啦

問題我如果噴白色都係要白件上白灰
避唔到

新手砌模型留名

好似有巴打教過用銀底灰
我拎隻膠羹試銀底上白色出嚟隻白都ok
可以試下

why not both最近砌完九尾過兩日開始砌gene

Same bro下隻就砌gene
大奶奶

其實 點解要用銀底灰
我買左支 但唔知用黎做乜好

用眼貼補, 皆旺D改件鋪有, 10蚊8蚊張

貼紙*

呢個要交俾其他經驗人士答你
我都係新手噴咗幾隻

明明係丁字褲蜜桃臀先係重點

點銀底灰？
溝d 銀色落primer 到？

白件白底上白色，噴到懷疑人生

能鏡面嗎

下個星期答你

上灰當上埋底色，之後上透明色咪變金屬色

利申-9估

再問多次D 19野先
各位巴打手鑽 用咩牌子??

E排諗住買個WAVE銼 (好似好撚勁)
同埋手鑽

工具錢貴過D 膠好撚多

錢多身痕

我買完D銼全部好少用
3舊BMC加D海棉打磨走天涯

藍銼好易生銹同埋唔係全部位用到

我用水性

我都係 噴完即刻入左院

我想問下mr surfacer 1000 同 Mr primer surfacer 1000依兩隻底灰有咩分別？

Primer係進化版？

thx bro
咁我唔買銼了

有親身經歷

咁手鑽哩??
有D 咩半自動 WO輪款 鑽柄 其實有冇用??

同埋各巴打用咩牌子手鑽頭

全神手啦 唔洗煩 左搭右搭 到時唔岩feel又係買返神手 仲哂錢

in godhand we 7s

哩排買唔到GAIA,轉用mr color GX02,點睇

無聲好正喎
但貴到飛天的話咁都係用龜泵算了

咁係廳噴 要攪哂三間房有點有點反智

最後一張係轉左用365nm 的紫外光電筒
冇平常果d 咁紫，所以睇落好似冇打燈咁

要幾錢左右？不過佢個size屎望落都係大

av油紫色龜泵噴，效果滿意，不過狂甩油

唔好問 會驚

AV 油既特色就係係唔知佢D 英文到底UP乜9

要放幾日先完全乾

同埋呢D泵 壓力仲垃圾過D龜泵
片中應該係L3 最大既壓係0.085Mpa 15psi都無
真係搵鬼用

我放棄咗好多嘢先有位擺
利申住劏房

急不及待想玩了

幻覺黎既 嚇我唔到既

龜泵 + evolution silverline 0.4mm
av glossy black primer + av mecha gold
會唔會面頭噴多浸黃會再靚d?

好撚貴WO
個柄都兩舊

我相反，銼黎講用左BMC隻薄刃鬼斬番唔到轉頭
清水口快靚正, 又唔駛補充
不過宜家變左royal級咁 好難買

不過好易生銹

take care 巴打

其實生銹唔理佢，照用有冇影響

睇黎 各位對銼/鑽 都有唔同理解 高質討論

我重等緊你地既講解

一陣批左入肉破傷風就係咁先

買到天王7，又有海王8甲+武器
可以砌了

模倉?

係斗城

深水埗模型返左好多

我都執左隻8仔

WAve 隻藍銼 同 一般用 砂紙 其實有咩差距??
我見好似好撚勁

手鑽 除左神手套 有冇下位選擇呀diu 上位好貴呀

鴨記是撚但執一套囉

Metal color gold會靚仔d

買咗0.15刻刀諗住加深刻線先滲
點知隻手唔夠定，好難刻
老了

練習多D,向出向入都有影響

如果個件（eg 槍）冇位夾件咁你地會點做？

比尋日個巴打毒到想買番set
有d得套甲係咪要買多幾隻本體先得

blue tap是好幫手

應該係wave
bmc日本暫停產生中，8月先復工

我意思係成個件都冇陰位夾
我好多都用bluetap

個夾夾住bluetap bluetap痴住舊件咁噴

買左唔好哂

好似波咁360度都見到咁點？

萬拎兩萬yen可接受啊
但個效果連龜泵都不如就.....
［img]

呢隻

ps352係新model?

我買左而隻既boxset連柄同個掃3百幾蚊
淨係支野都要成百五蚊好鬼貴

呢個點睇都似玩具多過實用

color shift 好正

上AMAZON JP 買麻，香港買好貴。

噢，岩岩望返，原來AMAZON 賣晒SET裝同無晒折扣。
Funtec斬技其實如果做DISCOUNT果時買係抵用，效果同BMC差唔多。

一係補色，一係無視，rg好多隱藏式水口，唔高要求都ok嘅

老巴呢句岩
我都想做多d功課先出手

shift完變左藍？

藍紫

前面上銀+透明紅 再加少少藍
不過d 粒粒都幾大

moon gundam?

嘩屌 shifter 都有色水之分
好小見到有得買

差唔多成千蚊買個台灣有江缸既仲好啦，你有抽風點都嘈過你個泵

係第一次玩改色
不過未諗到本體d 色點改

佢要一set 買，有6支

係ym訂左支infinity終於到貨可以玩噴油了
第一次用成日唔記得收油果下要推完前再放手，同埋噴完洗筆真係好麻煩，又好驚洗唔乾淨

手油有冇？

唔怪得刻出界唔可以輕鬆磨走

佢支野有料鋼珠，應該唔預你手油我又未試過

支那有公司都抄足日本仔出左同類野，但就平好多，我就未用過唔知點，想買支1.5同3 mm黎試下，不過段估都差唔多。

把手其實求其買都買到，有木有膠有金屬，但funtec 果個把手夠粗同有海棉，我個人覺得最好手感，所以我買左三把。

用緊個抽風都算靜啊

呢個淘寶大陸風扇好廢
我都係買左呢個褶箱，個風扇太廢
最後自己加多個抽氣扇係窗
而家諗住入手水簾

佢個把手都幾貴下

屌你老母, 烈光又PB 砌下模型都要食炒價就係你間仆街冚家鏟做成

Pb先正常，係啲老坑先，依家啲細路撚識咩

迫害老坑可恥

想問吓rg nu gundam有冇得散買特效件？
之前唔知會出模型+特效件套裝
就咁企好冇feel

呢隻岩唔岩？

Bandai Plastic Model Action Base 4 Clear x 1
Figure-rise Effect Jet Effect (Clear Yellow) × 2

thanks!!!

係咪一般模型鋪會有？
放工出去睇睇

正路係 不過而家香港模型界唔知痴左咩線，基本上你搵乜就無乜

因為太多人wfh

我心諗______?

匠心製作 唔講以為賣名錶
但呢張相好趕客

可能係我玩水性, 所以有個抽風就算
但佢真係算靜既

希望搵到
另外想問多樣野
依家砌緊隻rg sazabi
第一次試玩噴金屬紅（上網參考亮黑>銀>透明紅）
但噴完先諗起
滲線點算？

噴咗光油先，之後拎刀整深個坑紋再滲？

噴之前先加深刻線就得
噴完之後如果覺得自己手就定可以再輕輕界多一下先滲

另外建議上金 個金屬紅會暖啲
可以搵啲廢件試試

噴光油前加深唔會傷到d漆咩

可以

如果銀底上透明紅就好似我上面咁

德國筆已經好好洗

呢幾個月內入門已經去到infinity
真係唔夠玩

正所謂屎波架生多
本身諗住一步到位唔洗再諗架啦但而家已經諗緊買多支290噴灰

你玩咩要用到290

支持一步到位唔打得都睇得

一步到位唔洗後悔

PS-290真係好嘢嚟架

會 其實上左光油都會

如果怕自己手震建議一開始加深刻線果陣整多兩下
噴完條坑應該仲喺度
唔洗再落刀

15860円定15860港幣啊？打錯左？

HKD

infinity 拎上手撚下都開心
巴打買左呢支係新PACKING定舊PACKING?
盒面寫住harder & steenbeck 定係 INFINITY?
我前排層寶見PROMO買左支, 可惜黎到手有DEFECT, 接上氣泵唔識自動停氣.. 攪左一輪寄返返去退貨退錢
最後香港買左支EVLOUTION就算

港紙呀
円係220,000

要配隻柄先就手⋯⋯

買得都唔差在啦

0.5mm d 油會唔會好似倒水咁出

咪噴灰囉，驚支infinity細口徑易塞丫嘛

你無買到2in1?

面寫infinity, 應該係新掛我見支筆寫住個日期係7月頭先

是舊packing, 反而我更安心
上網好多見到都係呢個PACKING
反而你俾個新PACKING我仲以為係假貨

想問下你地噴av油用開0.幾黎噴用0.2係咪好易塞

係2合一呀，0.15+0.4
但驚洗唔乾淨又換用0.15塞左就hihi了

有冇巴打知邊度仲有鋼鐵加魯魯買

周圍都有
尋日行模倉仲有唔少

呢支已經算易洗
正常噴普通色噴灰0.4已經夠 做陰影細位先用0.15 (0.15要開更稀)
你拎支290黎噴AV油 你多多油都唔掂

我以前用0.4

0.4 噴AV/ACRYSION都差不多
支0.2睇黎都有排先用得著

係
噴灰/top coat快靚正

話哂新手未玩過噴筆唔識洗，好驚洗唔乾淨
今晚試下用0.4噴灰試試先
0.15果part未試，玩掂0.4先轉玩0.15

暫時用油性噴未俾老婆投訴大味（之前開油倒滯thinner先最大陣味）唔洗轉玩av油住
但如果290噴唔到av油就唔考慮lu,廢事到時轉玩水性啲架生變垃圾

油性油易洗好多, 係小心佢黑色果幾粒O-RING唔好浸天拿水太耐 (詳情做下RESEARCH或等其他巴打補充)

我都唔記得你地邊個玩水性邊個玩油性了 好亂
玩油性290的確係好東西
同埋油性應該係仲易洗
我唔知你infinity可唔可以谷槍 通常谷一兩次 拎筆了下 已經好乾淨
個日噴完哂最後先拎支針出黎抹下就夠 非常簡單

記得洗針，講完

我懶到噴AV油都唔係次次拔針出黎洗

唔係次次洗+1
好驚總有一次會整歪支針

YM呢個套餐幾啱入門/龜泵升級

白色O ring係咪可以浸cleaner?
我問舖頭佢話最好唔好浸
但上網睇人話除左黑色o ring都可以浸
如果可以浸就易洗好多
可以一9放入超音波機度洗

本身佢上次做而個優惠已經想買但果時無哂289
然後佢做infinity 優惠就買左infinity了

我得支淘寶0.3

你不如check check自己支筆係咪跟Teflon

黑色o ring唔係膠黎咩?
白色鐵氟龍先浸得

Where to check?
說明書有寫？

可以，不過無非必要都唔好浸

講起架餐乜都冇，想問下有冇巴打仲見到孖星0.2/0.3膠板

懶惰如我都會次次拆針
驚唔驚遲下JAM著支針

me 0.4mm 比人教噴陰影先用0. 2

乜日系筆玩av油會有問題？
用緊evolution 仲想手癢入多支日系筆...

無問題呀 係難洗D姐
有問題既係支290 0.5MM 板機式 D油倒水咁去
你AV油落幾多支先夠噴

冇問題
咪又係咁噴
只係塞鎗時要清要洗煩少少

拆唔到油杯都夠難洗

Av油唔洗開稀一支頂三支硝基油，即係倒錢咁倒

我都會每兩次拔出黎一次捽捽佢...
有次噴到半夜三更, 拿拿聲收檔就算了

當佢地有日卡針就會後悔

我實在唔知到底可以有幾難洗

我都想知支289黑色o ring 係普通膠定鐵弗龍黎
上網睇又話全部鐵弗龍 以我理解係白色鐵弗龍黑色唔浸得
要等你地高手指點下

呢張圖最清楚 上網搵 勿屌

上次個襟位唔識回彈，其實13 14 15 16 點拆

拎攝轉出黎

黑圈都有好壞，衰料個啲一掂工業用thinner就溶，靚既會隨年月變脆。
PS 289預你噴油性
你用番mr hobby thinner浸冇問題，但唔建議成日咁做。

唔浸既話 用棉花棒點D抹會唔會有問題

其實最重要係呢粒
前線手足黎獲獲頂住啲油同clear，佢頂唔住就會漏油入氣閥，另到個制啜住唔識回彈。

我我支抺過無限次
除非你攞acetone 黎洗啫⋯⋯

自問已經係將啲工具Abuse到佢可忍受嘅極限
AV油又谷槍, 挫刀生銹又唔理, 以前有抽油箱噴完又唔清(下略)
基本上連我都做嘅就真係好重要

分模線同水口真係搞唔掂
官圖已經咁差，實物更加唔使諗

問多樣野要用thinner定洗筆水
洗筆水會唔會太勁會溶蝕

唔怪得囡囡都離你而去
你中出完就即瞓

抺就冇乜所謂，反正揮發得咁快
浸就咪搞，開油水算
搏唔過

我都係閒時先拆針
噴av油其實都好少塞槍 用緊hpcp 塞都係因為唔記得抹下個嘴
用跟bump送個支就塞到仆街

唔該落地巴
祝你日日有得玩69

針頭大小夠用兩邊就唔駛

試過噴得太耐
d油積左係個頸位果度
要刷下佢先通
但我相信當拆唔到油杯時自有洗乾淨佢的方法

咁就吸下前人經驗
下次都係老x都拔佢出黎捽兩野

我都有同樣諗法
本身身痕想買多支日系試下
但一諗到買黎都係擺居多就放棄了

越買越身痕，買完一樣又想要第二樣

av 油噴完谷槍冇問題，乾淨好多

完全無問題

難怪d模型咁平

落地巴識轉彎

咁都可以講女
我都想有得中出

同德國筆比差咁多零件嘅

我有時開油覺得稀釋度唔啱加啲油/thinner adjust都照谷

想問下普通噴下模型
sparmax 610+係咪已經夠做
我見620貴幾舊好似剩係出風多啲
同埋個外觀靚仔啲

夠做有突

雞幾野,咁嘅質素,bamdai係咪傻撚左,同3R套金屬骨差唔多,但人地都係百幾蚊,仲要係骨,上左甲就睇唔到

呢兩樣野觀塘模型谷都有
支筆唔係七百幾蚊?
個泵六百幾
Ym加埋要1700?

用Vogue air 龜泵 出氣口隔有個可扭動既物體
係for 乜嫁？較氣壓？

正喎，學到野

av 油谷完太多泡會噴得好唔平均

Thanks bro

想問下有砌金迷天嘅師兄用咩水貼 定係用番佢原裝嘅貼子？

係 你試下扭未知

PM貴不是新聞吧 不過買佢當支持下

打錯 YM先岩 不過YM PM都係貴
當支持

我feel 唔到有乜變化喎
tb睇都無話可調氣咁屈機

條女心口一左一右有兩個好似可扭動既物體
係for 乜嫁？

你認真D睇下 大陸寫係叫泄壓閥 下面有寫可調氣壓範圍

只可以遠觀

想問吓各位有無喺街舖見過呢隻
我喺灣仔果邊幾間搵過都唔見
同埋想問冠軍部新機定咗出貨日子未，見1999仲係寫7月下旬

manual 有講, 不過都係當佢無多過有啦
我擰到最大, 出氣用返手指控制

咁比例係1:幾？ thx

岩岩睇完2 89片 一拆一組
要組返o ring既時候都幾煩 其實呢D通常幾耐大拆一次
我到依家連銅咀都未拆出黎洗過

咁我又唔係好覺喎
可能我要求真係好撚低掛

嘩今期有料到喎
我手上有本意大利文嘅, 頂唔撚緊剩係睇公仔

日亞勁快到 諗住八月先到
差個懶癌水簾
而家仲未買 泵 我上次問人 話雙氣泵 會好啲
想問吓大家 有冇咩雙氣泵 可以推薦吓
筆值1800以下 謝謝大家

我要求低都唔得

已經用龜泵+淘寶垃圾槍

新手Lm

巴打有冇見過人用飛機杯泵

sparmax 610h啦，我而家開心使用中
Btw有試用懶癌包膠未呀？

我識有人用佢黎噴波鞋

未到呀 到左話俾大家聽 氣缸回氣快嗎 上次個店員同我講回氣回得慢 叫我買雙氣缸好啲

我覺得可以2.5 到3

貴咁嘛 緊係叫你買貴啦

我諗住用黎噴車油，試下得唔得先

問題係佢叫我唔好係佢舖買呀
話得單缸唔好用 所以我先覺得佢好認真講佢個意見俾我知

單缸雙缸個分別只係個打氣速度 噴出黎未又係一樣
但你要睇埋個氣缸有幾大 你個缸得3至4L既
你雙泵未又係咁打氣 只係純粹回氣快姐
你唔差在個幾舊水既 咁當然上埋620實最好
我610單泵一陣都打完啦

即係普通咁用 其實都夠？ 你用個時有冇要等咁嘅情況？
因為第一次玩想做好啲research 先買 thx

依家新手標配係唔係TC610H+PS289

唔會要等啦 簡單講下個原理啦
有缸既泵 你一開機 佢就會自動打氣 打到某個位就會停
而你噴既時候 佢首先會用個缸入面既氣先
當你個缸開始無氣 佢就會自動回氣 呢個時候就係個泵郁既時候
打返D氣入缸 同岩岩開始一樣 打到某個位就會停 一路loop
所以你一路噴都無問題 唔會有等既情況發生
所以你雙泵頭同單泵頭係純粹回氣速度快慢問題 唔會影響你噴出黎既野
當然有D雙泵頭係講緊有雙出喉 呢D就另計啦 但我用唔著先 因為有快拆

我用落覺得熟咗手感就冇咩問題
以前有Studio有正經泵做到嘅嘢而家都做到九成
因為如果要噴灰喱啲大氣壓嘅嘢會直接用噴罐

其實你出氣唔係去到最高輸出佢打緊氣都一樣可以噴到

睇筆直

如果環境因素只考慮玩水性
買TC610H+PS289會唔會有點浪費

落文具鋪買枝cheap雞毛筆落個杯到撩好過

我新手裝係610+infinity+浩盛抽氣

無話浪唔浪費 真係睇你筆直 你定個筆直出黎 照單執藥
你筆直多既 直接油泵Infinity我都吹你唔漲

Ok 明白了 thx for sharing
等我呢幾日去買個泵用先
好想快啲噴我隻鋼狗

睇你想唔想用盡千八蚊
岩岩用盡岩岩好可以買610+
不過係英明買 唔知仲有無做緊$1680

有得平 平番啲 拎黎買油都好 啱啱開始啲油錢都唔平㗎

咁買個大陸野浩盛AF186玩下先 香港買700有找
不過香港都難買 好快會無貨 你可以上網查下

Ok thx Ching

係囉，一開始隻隻色都想試下買埋買埋勁多，然後我懶開油搞到試唔到

咁講 其實泵 對於噴方面其實影響唔係好大 只要夠出力 有水隔 唔會爆炸 其實就ok ga la ?

22萬yen傻L左

噴出黎既一定無咩太大分別先
但耐久力呢D貴野有貴野既好處
呢D野黑起上黎好難講

對我嚟講已經夠做了

想問咁多位師兄 av 油同雙星油個稀釋比例係幾多？

av你用咩蓋?我藍蓋係5滴油 1滴thinner 1滴flow improver

same
另外想問metal color洗唔洗加thinner and flow improver

白蓋

真車?

買左d鋼珠放落av個樽到,等金屬色好搖d,油就好正常有d搖珠聲,仆你個街枝metal medium勁大力搖先勁細聲,傑撚到搖唔到出聲

我成日驚撩彎支針, 定係我諗多左 ?

我都係, 買埋買埋買成堆油..
有D直頭未用過

毛筆點撩灣金屬針

當佢閪咁撩都得呀

係咪會唔會撩到潮吹先收手
都係唔好OT, 俾小朋友睇度學壞就唔好
我係怕隊得入過頭撩壞支針, 所以而家都係習慣倒入膠杯撩暈佢先再倒入油杯
感覺上咁樣會撈得渾循D

但開一次油,有一半都痴係隻碟到

我先落thinner + flow improver, 後落油, 再撩呀撩... 望下佢覺得唔夠希再加水
咁樣都OK唔會留低好多在杯仔

噴好硝基半光，可以盡情拿上手玩了

真車，用返真車油加天拿開稀應該都噴到掛

呢到不嬲成人台黎

噴完會唔會同其他位個反光差太遠?
不過補下色又幾方便

想問下咁多位荃灣屯元天嗰邊有邊間模型舖係黃或者良心

一定會，原來晒太陽晒到黃哂
諗住噴唔到油到一撻撻咁
其實油完仲要拋光但諗住搵人洗車打蠟算

要有洗完打完蠟之後甩油之覺悟

呢款唔上Standwn罰企會顥得對腳又肥又短

利申 我個隻都因為地方問題罰緊企

有無師兄知道？

屯門撚表示都係出去貓店模倉買模型

30蚊，仲要special coating

10滴油 8滴thinner 1滴flow improver
依個偏稀既setting 因為我係龜泵
同埋 白蓋真係乾得快

元朗撚既我都放工出旺角買咋😭

新手裝
spn120神剪
有缸泵
噴筆大小口徑向1
抽油箱

然後嫌某d鋪頭買模型貴幾十好肉赤

好彩有貨，老闆仲話藍色最後一個

白蓋我都係咁開

我不嬲都拎廢毛筆了，洗槍先谷

咁浠點噴
我試過10:5:2都唔得
5:1:1 係ok

你依個係黑 藍蓋比例 我agree
我嗰個比例for 白蓋 網上有人教要1比1添
就真係稀

開得稀，薄噴多層，出黎既效果係好過開得傑，滑啲，不過要好有耐性

屌,av藍蓋金色噴左消光好似bamdai隻屎色金咁,金色一定要噴光油
搵日試埋金色溝黃色同金色溝橙色係咩效果先,買左成3個星期av油,一色模型都未噴仲係到玩緊匙羹

我得一支289 出返去先

手油玩家表示呢幾日個POST好似變左噴筆討論區

啲色好似上唔到定溝太淡
點解好似好淡咁
係我噴嘅手法有問題定點
利申 第一次玩噴筆

好得意

你噴咩油?開稀個比例係幾比幾?會唔會太近噴?

我都想撚下infinity

Gaia clear blue 044
我開1:3
可能係我太近噴

噴到積油 化哂啦

油性油交俾其他巴打答

想下好啦你

係咪噴太厚

細油慢慢噴試下 你睇下你d邊角位 水浸啦

咁我洗唔洗再噴底灰

你點都要洗件 你話呢

唔該晒

但你個舊咩件黎

你係想噴咩色出黎 點解會用到透明藍
照計你問我洗唔洗件 都唔會係噴金屬色掛

唔好怪我多口八掛
點解噴完灰用Clear blue做面色

舊件係啲舊高達件嚟
以前細個鳩砌
而家用嚟練習

我乜色都試吓
因為唔好知點樣噴
同埋唔識點樣配搭
希望各位巴打教下

我以為係透明件
咁你係想噴咩色

gaia 開1:3太稀，你d 油上唔到d 件流晒眼淚

啊...由邊到開始講好呢
你知道Clear blue係透明藍色嚟下話
你喺塊實色嘅嘢上面噴透明色唔覺眼應該唔難想像

我睇NYC開1:3
就想試吓1:3
下次試吓1:2

試下超細油 橫向移動式薄一層先 分幾鐘乾乾地後再重覆

柒咗

其實係咪應該買啲匙羹嚟練習順便試色

無既 柒左都好 下次唔會
如果你想噴實色既 你揀返024個類既藍色就得
先上底灰 後上實色
透明色通常用係金屬色
底灰 亮黑 銀 透明藍 咁就變左金屬藍

你要理解下咩色打咩色 同底層發色關係先
因為我覺得你係唔清楚

明哂

係第一次玩唔係好識

可以上網爬下文 再噴羹試下先
因為要講既一匹布咁長

你有舊零件就照用下啲舊零件先
匙羹試顏色係易上色易睇但舊零件例如好似你上面嗰舊咁
三尖八角咁就對你哋啲新手嚟講多咗個經驗就係操作手勢
匙羹你鳩掃就得但你喱啲三尖八角就要多個方向慢慢薄薄哋疊起上去
單一方向咁射就會好易你而家咁
講多兩句, 關於透明色
開稀啲都冇所謂, 你而家鳩下鳩下噴落實色到就唔覺啫
但如果你真係好實在咁噴喺啲冇色透明件/銀色底嘅地方上面就會見到好大分別
開油比較杰雖然快著色但如果你想隻透明色淺色啲但彩度要高
咁就開稀啲好過杰啲, 易控制好多, 開得稀你覺得唔夠可以掃第二層慢慢嚟
開杰第一層掃落去就深得濟你就冇架喇要洗
一係就學落地巴咁溝透明油
所以我真係好怕俾人問嗰啲咩邊隻邊隻油開油幾比幾喱啲問題
答短又好易誤導, 答長又可以開返個Lecture咁濟

白蓋我都係511, 再多都係浠

1:3 OK既
透明色唔會一下夠色，好易唔為意係咁補係咁補，跟住就多得濟聚油流眼淚，要一層一層咁, 乾少少再補再補

放心，我都係噴左成個月先開波

啱啱買咗匙羹試吓
辛苦晒巴打解答

多口講句，噴油會有遮蓋力問題，
灰色底灰上噴淺色，會令隻色變暗沉，
最好用白色底灰，gameplayhk好耐之前有條片，
佢整左一大張色板試唔同色既遮蓋力，可以參考下

好，唔該晒巴打

派左一皮野係會令物價飛升㗎啦

再討論你要去上海街買工業用的泵架啦

模型新手住屯門
本身諗緊好唔好租個工廈單位噴野
但見平極都3000/月
即係每個月買隻metalbuild都仲得
咁樣租是否on9？

呢到有冇巴打 自己有工作室分享下經驗
*出面噴場唔考慮 唔係自己setting 又要收壇

牛屎區唔係多場租嚟噴油咩

3000 月租，水電上網
仲有你租得就會想買套好啲既set up，抽油箱大泵無得走

我諗值唔值得好睇你有幾into 呢個興趣

有冇巴打屋企噴油又有養狗？ 有冇影響

噴水性油啦

我有養貓，所以噴av 油

有
d狗會成日無啦啦發癲

好正呀

點upload gif

點癲法唔噴唔癲？

好正
但諗唔到可以改邊隻我鐘意嘅高達

有冇好友分擔下，租工作室唔一定只係噴野既，當多個地方聚下都得
以前有fd租band房，會分d位出黎比朋友放雜物/party room, 有人同你分少少都夠你買模型/工具

Metalbuild好多款都唔會出，自己砌同噴又有成就感，睇你有冇心頭好想砌

你諗下, 3000蚊整到周圍污糟都可以等成隻嘢做好晒先慢慢執
又唔係喺嗰到瞓唔怕自己屋企日日索著喱啲chemical
又有位放你啲好嘥位嘅架撐, 例如抽油箱, 氣喉, 乾燥箱之類
又可以一車車模型擺晒喺Studio
又可以做到三更半夜先走(我以前嗰到冇門禁)唔怕影響到屋企人作息
真係工時穩定又好有heart砌嘅話俾我就盡早租
以前唔係得罪場主嘅話我都唔想做後樓梯傻鳩

其實最大問題係會唔會納空租

當埋佢迷你倉咁用,如果2條友share到其實幾抵屌

$3000 可以租到幾大？

28hse見到實用都係100幾200到

100 幾200 其實放唔到好多嘢，display 櫃都係一個左右
我諗如果諗住幾個人夾租，仲可以做下party room 咁既私竇，可能都要預番400 500 呎先得

土地問題
其實你好想有私人空間,用模型黎做理由你開心咪得囉,
再唔係好似某個人咁自己開噴場都得架

display緊係唔夠,如果淨係放張台噴油,其他位用嚟放返d盒其實我又覺得ok, metal build d盒真係唔想掉仲有其他雜物,display拎返屋企放,咁其實我覺得ok

最重要係租Studio可以大型建造

往事只能回味

砌緊隻大波妹
隻腳個球關節好似隊唔入

緊係做炮房啦 成間房都精味 砌模型都精神d

遲d 應該買部卡迫尼玩

我之前去過"大細路"買油，順便R左少少水吹學左唔少野
人不要臉天下無敵

岩 佢真係天才 因為刮貼真係最靚

靚係靚，整出嚟嗰下勁煩我未貼上去啲貼紙已經甩咗喺牛油紙上面真係戇鳩

刮貼已經係最易用既啦WOR

真心呢我覺得膠貼最簡單，但係唔靚，最好好似係水貼

膠貼呢D 我無視

呢個世界 係唔存在膠貼

其實喱個世界上係有水貼用法, 刮貼水準嘅marking decal
個牌子叫MYK design, 用法同水貼一樣但痴完會有層膜喺表面
乾透之後撕返層膜就會好似刮貼咁嘅質素
不過佢係做軍機, 冇做高達

機身白色識別線同機尾marking係myk, 機身日之丸係噴嘅
我自己砌就睇唔出分別

不如交換
四小強呢粒應該共通，我噴返黑就ok
我兩粒換你一粒嘞

膠貼 玩細比例模型 真係好嘔心

你大模型細膠貼 唔覺眼

刮貼真係最靚 不過冇我返轉頭 唔知點解BANDAI 唔出

貼膠貼仲衰過乜都唔貼

朋友最近換band房 500實用葵湧都要7600$
睇到佢個櫃加海量1/6真係好開心
得一二百尺真係只能當私家噴場咁用

又唔好咁講既
都係吹下水 交流下

哇 搞到我都想整部玩吓

睇哂咁多位師兄意見
搵到人夾係幾好
但問題係搵唔到朋友有興趣

面對住今日香港 我都係自私地講 有得走好走

真係正 不過買成套返黎真係諗唔到有咩岩噴
希望佢遲下會出散裝賣 唔洗食一set

有無邊度可以查下咩油應該點開
我而家都係9開1:2然再睇下噴果時會唔會有問題有先開稀多啲佢

班狗不嬲都亂撚咁嚟

光油後咁樣

先開1:2，之後靠感覺加開油水

我想問係咪所有噴槍頭個o ring 都係一樣？
我淘寶垃圾槍個o ring 爛左

冇左個o ring 出水好似仲順左

白蓋model color 金色未上光油
好似黃過藍蓋？

膠水會令模型脆到爛？

買左支gaia 121銀色試手油，好難油均勻，呢支係咪只適合噴？

洗筆 大家會唔會谷槍？

點解唔谷？
見人用AV/水性直頭成支隊落水度噴氣

水油 都咁做？？

水黎既，又冇味，why not?
有咩唔好呢?

5:22秒開始

大家有冇銼 推介

細範圍手油補色(油下噴射口，骨架補色)應該無乜問題

終於搞掂曬
好撚鐘意core gundam
買齊曬成套
要慢慢噴曬咁多隻

紅色咩油黎

講緊呢粒呀 洗唔洗特登出黎串呀？

Post少左張

我都想買 出面好難搵 到到都無

本來610 都應該話有啲overkill 仲要620

我6月頭買左610+ 1680

請問噴底灰油係咪用同一枝槍噴都可以？

怕塞槍

我上星期買

小弟尚算年資太淺
難得今次唔玩素組 但係發現隻rg eva01同零號機 下盤 連 對腳都係好鬆

請問有乜解救方案

blutac

好方法喎

av gloss black primer+av白蓋銀+acrysion clear red + acrysion clear blue 中間 d 紫紫地

我用同一支，係難洗d

有咩問題
你噴完灰會洗槍架嘛

黑底
然後上金色
再上紅色

頭先無意中發現到好想要隻色好鬼靚

D 煙點整？

呢套野真係出得唔錯,抵佢咁快出新版

喱個系列再進步落去真係唔敢想像

呀⋯⋯
大波
孖辮
係蒼井老師出道作happy go lucky第一幕既造型呀⋯⋯
好懷念

認真呢？

有冇圖想睇造型
佢出道時我仲未開始睇av

有咩問題

想引我post bam圖自爆？

無咁易！

最簡單可以用雙面膠紙or aa膠加厚關節

我之前係福與執左支uv 膠都ok係有d 臭

你真係要好"模型"技術的方法就睇下係咪關節太鬆，係既就點aa膠落去增厚然後打磨到岩岩好再試裝返上去。再唔係去買果d咩鬼模型專用關節膠貼。
再唔係就雙面膠紙增厚。
咁咪同blutac一樣仲平d。

因為隻野真係好靚我唔想浪費咗 呢幾日得閒研究下加工先

熟悉既落地巴 回來了

關節位加blutac插返入去已經加左磨擦力
又見唔到 無人叫你整一大粒入去
有咩好研究

新手一問
屋企冇龜汞
想問下有邊隻噴罐可以做到金屬銀色(駛唔駛噴左黑底先) 效果？
要拎出後樓梯噴

有無巴打可以推介下
邊款顏色噴鋼鐵加魯魯？

最好唔洗溝色

紫紫地藍藍地唔識講

爬文 上面有人post色表

新手用blutac先好，整粒鼻屎落去唔夠再加，多得濟唔岩撕返出黎，你唔好整到甩油hi 花既做100次都得，容錯率好高。

入Metal build po，入面有枝聖水，老江湖都變處女

堅 最易控制
落AA膠落多左到時ON9真係 又要削

炒孤都唔開部合金，隻野會有幾伏

真正metal build,但炒唔起所以metal build 玩家唔埋單

萬五蚊仲要有合金水口點買啊叫人

之前係咪有ching買過gaia珍珠透明油？定係第二個牌子？想係白色件噴

買個識噴煙既地台支架
早幾日行街見到買
一舊水鬆d

好靚 。。。

最近砌完隻女妖 想搵呢兩件武
冇訂又唔見街有現

我都覺佢大脾個design好撚求其

唔該哂巴打

blutack真係好洗好用 用黎做masking 都唔錯啊

當年今日
唔知自己做緊乜

好多噴罐都有 岩岩尋日朋友睇到molovto 果支銀色噴罐400ml 都唔洗一舊水 我聽到個價錢都打個突
有興趣可以搵下

盤骨個join位 真心世界第一

好 一陣就出mk買

依隻噴罐如果噴高達記得噴灰先，我就咁噴上去個面俾佢溶到好似月球表面

磨一磨個面先會唔會易哎膠d?

肯俾錢實買到

摸呀摸呀

回應訴求

點解啫

我要上面條女呀

用咗個幾禮拜整外面睇唔到嘅bra同底褲
第一次用手鑽玩金屬改件同蝕刻片，好在冇整壞件
個胸上咗甲，因為入面啲紋太細，手油真係攪唔掂，所以冇攪過
以下手機圖片傷眼注意：

係咪開得浠？
Mr surefacer 1200黎
開左1:3（用左緩乾開唔知關唔關事）

稀係稀啲, 但我覺得可以接受嘅
分開幾層疊上去啦唔好咁鬼心急啦
你開杰俾你一層過又點丫, 出橙皮機會又高啲, 等乾又要等耐啲
都係嗰句, 噴灰心急應該用噴罐

其實堆金屬噴咀 點樣配
上次買錯左SIZE 之後無諗過再用 直接噴銀色算

[url]
[/url]

咩底色？

我買nu 高懶人包咋自己配我估係度直徑？

吾已開浠，即係倒埋果一半落去先

唔會，因為佢唔係噴唔勻，而係佢會溶解啲膠
情況就係同條片一樣：
佢會溶ps膠，一開頭無做功課搞到有盒膠衰咗

試下氣壓細啲 拎遠少少噴
薄薄地上幾層

撚完隻九尾，下隻開邊隻好呢

我溝返啲油落去算lu, 第一次噴灰原來同噴油差咁遠
今日wfh噴左成日好鬼爽

噴灰好難失手既，起勢噴啦

買曬

等乜，想砌未砌

講真女既死撚開

愛花鈴香癡女處刑者
其他除左魔法少女系列都砌曬

玩改造
買堆MSG返黎改隻女女

花鈴白色，見到都頭暈

用手提泵係後樓梯噴完隻天王七之後其他都素組算

夏天做後樓戰士真係好大挑戰

用噴罐上完色，砌埋一齊個時件零件甩左漆，
係咪可以買返相應隻色補返油返佢

睇甩得勁唔勁，少少既多數會做舊化遮左佢就算

因為你補噴會有好撚明顯既色差

好正
不過如果可以左右變到色就好，依家要前後郁先變到色

jit 落d 保鮮紙到咪有油可以用筆補

隻gene好似係補色地獄
但唔想搞

聽落可以試下多謝兩位巴打

得裙同甲金色地方遮,手油都得啦

av呢類色真係好正,用嚟噴閃電/死神呢d黑色機都好似好正咁

同炒孤訂左隻七月mg v2ab 仲未到，感覺納悶

買唔到閃電五小強差佢

新手噴色第一作
噴完先發現某啲位噴漏左色同埋砌果時甩左漆
好彩個背包未噴（未諗到點改色）下次再噴返

一定要黑底，白底噴會變珍珠色

九尾而家仲有邊道有得買

係咪貴少少都買先...

其實係咪通販仲出唔出

等復刻
一喺台灣網買

唔見手背件 有無鋪頭有得買返

直接買造型手

某d受歡迎套件不嬲比較少街貨，唔會keep住返貨的。

所以見啱就買
後悔買左好過後悔冇買

新手打磨問題想請教下
大家用開／推介咩牌子嘅海綿砂紙?
我素組緊部透明嘅模型 處理水口嘅話 如果想打磨返到拋光嘅話 要去到幾多目？
唔該晒

呢排有d手緊，真係好想狂買模型砌牆

有時見d 巴打問我d 肉色同無縫位，就此班門弄斧下

第一樣要講，我d 肉色係 唔 撚 上 色 既
點解唔噴油？我都明噴左d 肉色會靚d 同埋可以做到膚肌透紅效果，咁點解我唔搞呢原因有3 個
1. 懶
2. 我好怕貼眼部水貼
3. 其實主要係因為md fag 係可動模型而唔係GK figure，膚肌要做到透紅連埋噴消光起碼都要四層油，咁四層油有乜野問題？ 呢d 囡隻隻都著晒裝甲，你擺pose 或多或少都會刮到d 件，果d 屁股、大髀、下巴如果你打四層油一刮件會有咩下場我估噴過油既巴打都應該明

當然如果你打算噴完就固定pose 就無問題，我自己就好鍾意間唔中改下pose 唔係做無縫咁辛苦把撚

咁唔噴d 膚色有無得執？ 雖然無疊層咁靚，不過用舊化粉都可以突出返個層次感，特別係d 乳溝 股溝個效果就最明顯

買H 同G 兩隻就乜都夠既啦 ，當幫佢化妝咁就ok

對波d 微微既陰影就係d 粉作怪

咁就會有巴打問唔噴油未做唔到肌膚無縫囉，我可以答你 唔 關 事

就講到最撚麻煩既上身無縫位，下面張圖就係做左無縫噴消光

放到咁撚大都唔覺胳肋底條縫位個瑕疵就係多得gaia 果隻有色膠水

有段時間香港好難搵，不過我可以話你知而家pmstore 有得賣

咁巴打再會問，上半身前後做左無縫痴死左個膊頭點搞，呢個問題我都試左好幾次最後上twitter 見到個日本仔教呢招

左右直切兩刀，咁就唔會痴死左個膊頭既啦
不過唔好切果陣要小心d，因為有機會會搞到個膊頭好鬆

學杜汶澤咁講，你裝返對波上去就無人覺既啦，你睇

呢部咩mg rx 78 😰請問 咩版本

係咪買支黑色噴左先
等佢乾晒先再噴銀色?

ps2 版game色

OYW

多謝巴打們教學
gloss black primer+金+透明紅 個發色勁靚
早知個精神框架都咁上啦

係九尾
btw平價陰影粉可以選擇試下買12蚊店果d cheap化妝品，睇日本模型youtuber教過

邊到仲有 幾靚

綠骨？

噴筆唔使用緩乾

越快乾越好

但係gaia隻t06都係緩乾，用返t01好啲？

唔⋯
其實
唔係喇

Mr hobby大部份1:2

咁gaia啲底灰又應該點開？

我就老閪都用緩乾，起碼無咁易噴到啞色

灰都要？

同埋控制出油量已經可以做到鏡面定啞面

其實我覺得無一定比例
啲油放耐咗又會傑啲
但大約都要1：2至1：2.5

總之溝到唔好起絲
攞張報紙噴落去同一個位又唔會起水珠

好多時噴得多已經係憑感覺去溝就算

我多數色全部1:2
金屬色就1:3

Hmm有隻灰唔用黃樽開唔到喇

你唔好質疑人啦
人哋話上完色用刮貼會痴甩底油
市面上已經有Gaia T-06特登係Thinner溝緩乾劑做賣點寫明俾airbrush用
佢都係咁直接話越快乾越好
就知人哋內功深厚有獨門秘方砌模型啦
收聲等聽人哋教路點樣剩係控制出油量做鏡面/啞面灰啦

T07+T09+T13無撚敵根本
唔係買左nazca支灰都唔會特登買支咁貴既開油水

又有人收埋啲獨門秘方唔開心share
俾我見識吓點樣用出油量就可以做到鏡面, 咁以後就可以串人地拋光做乜嘢

又諗起星光銀噴鏡面位大師

Jer死你!!!

落地巴仲等緊佢

我新手黎
都係黎學下野
冇咩事我番過成人台打打J了

你咪話，我果野真係比佢拋到

你仲差我條女!!

唔知大師有無追post 等等又罰鳩我地玩69

留下名字

屌咩，舊化粉都係50蚊內，有無計到咁盡

你同返69絲69啦

又69

有無人知玩具模型倉黃定藍

無表態 當佢綠

Thanks
不過福利啲嘢好似平啲

模型倉會平啲 懷疑係追著福利啲價

咁有冇計癡完水貼仲可以拎黎把玩

完全同意, 開油真係靠感覺
我習慣撈完會用油筆點一點D邊位無油既地方
見佢識慢慢SIR落去杯底就掂

喂屌, 好野唔好唧牙膏好喎巴打

水貼痴完好實既啦，基本上你輕手d 好難甩

你當玩shf figma 咁就乜都死

巴打有無用埋支噴霧快乾劑？
Gaia而隻膠水成八十幾蚊支好鬼貴，我都係用返黑膠水噴油算，順便練多啲噴油

更係有，時間就係金錢，5秒就乾、10秒就可以磨 老蟹都用

咁光油同透明油1開幾好？
尋日噴透明紅1:2噴兩至三層已經起糖衣
係咪透明油一定會咁？

gaia 郡士 1:2 modo 1:3 av油唔撚識

btw 乜野係起糖衣?

我全部開1:2 你噴個時覺得唔岩既未係油杯再落D開油水谷槍溝埋佢
其實稀釋度唔係重點 大約就得 你就算溝得岩好準確都好
韓國仔教你開1:1.5 呢到叫你開1:2 上到FB問班人又叫你1:3
全部唔一樣 你跟得邊個 練好手法仲好 手法先重要
距離 大細油 氣壓
自己摸索 同埋可以睇下上面條片 我成日share 我覺得已經教得好好

1:1未好撚快用完，郡仕一支得10ml 開完得20ml

表過，上年有罷工冇開鋪，又入過手足公仔賣

擺明就係隻隻色都唔同架屌
喺以前啲濕鳩forum, 高登之類都唔知講咗幾多十次
真係同一個牌子隻隻色都唔一樣啊屌, 根本擺幾耐同formula就已經有影響
有時買返嚟你fing佢兩下都見到有啲色明顯係水汪汪咁
有啲明顯杰到好似蜜糖咁
例如gsi啲紅色系嘅油, 我買10隻有9隻喺個樽到fing到出嘶嘶沙沙聲水聲
例如又係gsi, 啡色啊, 淺灰色喱啲軍事色系, 新返貨都好多隻成支蜜糖咁
你撩完出嚟都唔識滴咁濟
特登講啲普通實色做例子架喇, 金屬色好多都水汪汪唔再講
光澤clear又係杰到似鼻涕
就硬係唔明點解youtube啲片主溝埋俾佢睇都仲係每日都有人問一次
又唔會有人懷疑係咪真係支支唔同架喎
又唔會有人打開幾支油自己撩下睇下個流動性之後諗下係咪有分別架喎
係咪真係得我一個咁撚on9自己柄埋一二邊試完玩完先再分析個問題再俾自己觀察出嘅問題呢
我自己都唔鍾意老屎忽同擺款但我真係唔明點解好似日日都係loop返一樣嘢
每次新問一次就好似互聯網每一日重新被發明咁

我有時都唔明，砌模型呢啲咁講求自由既活動，點解都要追求一條rule 去做

sorry燥咗少少啲用字指向唔係咁好
我唔係想講69絲, 我覺得69絲真係好有心機用有限嘅字數講得比較清楚
但真係去到邊都見到啲人執著啲咁numerical嘅technique真係好反胃
係咪香港教育體系之下冇數字冇textbook answer就會唔心熜
啲架撐喺齊到又唔會爆炸, 遇到問題都唔trial and error下, 真係r撚晒頭

油性油我唔知有冇個OFFICIAL開油比例
但我用AV & ACRYSION都有寫個比例大約係幾多
我覺得模型好玩既地方就係trial & error
邊有一絛FORMULA走天下
所以我到今日都諗唔明點解會有代工出現, 仲要唔平

就算佢有寫都好，你都唔可以盡信
放耐左杰左你唔加多d thinner 都係塞到仆街

至於代工，始終有啲人鍾意玩figure 多啲既

我以前十鳩幾年前開始砌模型啲上色教學(嗰陣主要係台灣人寫)基本上頭幾段都一定係講開油比例係因人, 因色, 因需要而異
又會分析下開稀有咩好處(例如氣壓可以用細啲, 顏色用量少啲之類)
有咩壞處(要有較高遮蓋度就要噴好幾層之類)
又會提供埋自己習慣嘅比例同判斷方法(即係咩奶水嗰個講法)
丫又真係好得意架喎而家啲教學多咗好多人講埋你聽幾比幾, 唔多補充
直接噴埋俾你睇, 唔多廢話
但更得意係問開油幾比幾喱樣嘢都仲係日日有人問, 邊到都有人問
我以前真係有朋友問我有冇諗過投稿出書
我心諗都唔知可以教乜, 片都一車車仲係咁多人問啲咁嘅問題都唔知係咪冇人睇
仲講話出書?

代工又另一個問題嚟
雖然我諗唔係個個同意但砌模型都係一個手藝嚟
我自己都有做過job同推過job, 都係軍事模型
有啲嘢唔係有手有腳有架撐有錢就自己做到, 係有技術成份
有陣時想要一件嘢同想整一件嘢俾自己係唔同嘅

唔好講笑，化妝品有分咩色皮膚用咩色tone, 白一白的皮膚同黃d同黑肉唔應該用同一set化妝品既

頭一兩次試新skill我會睇youtube, 睇書或者跟呢度巴打教
但就氣壓 開油比例真係點都要自己試
枝槍個狀態點，慣左幾大油呢d都要自己慢慢就

又針鳩啲新手, 唔好忘記Mamba巴話新手大撚哂架

成日都問開油幾比幾個d真係弱智， 你自己溝開黎試下未得， 福巴都講得岩， 支支油都唔同， 你試都唔識試， 你都係唔好噴， 素組 / 玩成品算啦。 唔好浪費時間同錢係模型度

佢低調地黃，曾經有手足公仔，有入水貨switch game打狗源行貨。

我都係面對現實買補件好過
Btw香港邊度有九尾補件賣
如非必要唔想tb

又提
你班友就嚟小氣過我

你地呢班老屎忽串柒柒咁，我係新手大撚哂問問題你一定要答，而且仲要我是但問一句你要認真答一篇論文出黎。我就係唔想試最好咩到幫我試埋。
唔答我就係迫害新人，你地全部返去69打飛機啦

哭撚左
之前一開波玩油性都會問過開幾多呢個問題
因為網上真係太多講解唔同 拎個大約既數參考下
新手驚出錯 想問到篤我都明既
所以個時我揀個我信得過既老子巴 佢話1:2就照去唔再問
到依家玩油性油噴得唔多一個月先一隻 不過自己摸彩到個問題係邊
就係距離 大細油 風壓 呢3個先係重點 開油1:2 金屬1:3照去實無死
至於點解噴得衰 真係唔關稀釋事 手法問題
新手通病 見無色就近距離開大太油咁噴 實死

咁不如直接買MB, SHF, HT figure 咪算囉
模糊又易爛

利伸返先 我都係新手

我都係新手, 你快啲答我問題

請問你是如何使你的69傳心術成為你的致富之道 - 成為年薪過百萬的連登仔呢? (50字以上) (1分)

我不嬲都好小氣

爆膠？
你需要既係買我老婆f22同獵兵
冇記錯夠零件砌多一個素體出黎

尤其係喱幾年啲架撐好使好用咗好多, 出起事上嚟都唔會有咩完全挽救唔到嘅情況
最大鑊係噴筆勒, 以前賣緊嘅都係日本, 台灣筆, 壞嘢又難配又貴
所以有啲超級老鬼鍾意用美國badger, 佢哋話壞嘢易換, 雖然我覺得都唔見得有易
德國筆根本見都冇幾次見過人用
而家通街新手都係Made in Jermany, 拆槍得幾步, 彩色step by step說明書
真係咁唔想諗又要貪快不如噴罐把啦
而事實上我一直都係咁講, 新手最好由噴罐玩起
換嚟嘅多數都係港式回覆
吓? 咁貴?
跟著走去買infinity

噴罐出油量太大
而且白色好難噴

無縫做壞

好多人噴罐作品都好靚
所以個問題唔係噴罐到 係個人身上

點解會痴撚左果個位

就咁睇落應該得個頸件要換
我都唔記得邊盒有多既頸件
我只記得砌到我老婆個時發現可以砌多個素體出黎

其實噴罐先易過用噴筆

唔講環保同成本, 噴罐直頭係正

拎起支Tamiya白色灰掃兩嘢乜柒都白晒
之後鍾意點就點
又係講完無限次都冇人真係去試

白色噴罐嘅話用郡氏嗰隻會易用過雙星，雙星嗰隻好稀同唔知點解噴親都會起泡（可能因為我係柒頭新手），所以我以前用噴罐嗰陣白色一定唔會買雙星

請問有冇巴打知熱血最強格蘭修羅幾時出??

咁模型始終多款啲

福利到左啦

oh really? 幾錢?

顏色罐我同意
但灰我就幾大都買Tamiya, 因為我自己經驗係gsi啲白色灰(同佢啲變種)就要噴多幾層先做到Tamiya白色灰嗰個效果
同埋gsi啲白色灰比較有光澤

自己打電話去問

gsi隻灰噴罐我覺得係得黑色好似係最好用

真係正宗食飯要人喂個隻

所以有時真係唔係話唔想答

GSI啲灰呢...前前後後用過好多隻但我都係唔知天氣唔好定真係我乸西
有時噴得幾好有時噴得衰
買過同用過普通灰唔同粗幼, 白色灰同佢啲變種, 啡色灰, 黑色灰都用過
因為以前Studio啲模型朋友好鍾意用噴罐灰(俾我感染)
黑色灰俾我感覺係與其話佢係黑色水畢地, 不如話感覺同黑色油差唔多
我嗰陣噴完係個光澤度界於半光澤黑同消光黑中間
講真嗰句我兩舊件拍埋已經唔係幾分到邊個係上黑色邊個上黑色灰
啡色都幾好用, 因為當時有朋友專砌坦克車, 佢話啡色易睇啲個base嘅立體感喎
我自己順手拎咗嚟試兩嘢噴船上面啲甲板, 效果幾好嘅

對唔住囉, 一陣出去睇下先
終於等到第三部出, 可以合體了

咁同黑油點都有分別嘅 起碼真係補到打磨花痕

咁就真係嘅
黑色嘅油俾我嘅感覺係流動性特別好, 乾完又好貼伏
有瑕疵都真係幾明顯

又搵到正片 教整噴槍
佢D片真係好正 好多條片係教你個原理係點 唔係一味叫你咁做就咁做
我真係想你地自己訂閱佢再自己慢慢揀片睇哂佢
佢既作品同教學 真心覺得無得輸

最主要係黑色灰點噴都係啞面唔可以照到鏡, 所以我好想知道係噴槍嘅情況下可以點樣控制出氣/出油量嚟將黑色灰變鏡面, 慳返啲光油

放心好快又會有人問你噴槍點洗/點拆/點整 etc.

如果想整個藍or紫灰色係咪直接灰+藍紅？
定用透明藍紅加入去溝？
咁d 分件唔同深淺灰我係溝黑or 白再做？

嘩你條友真係.....
唔聲唔聲又嚟

想問下用田宮TS噴罐要點上線
啱啱發現用X20抹會溶 但係我又想用TS做配色

用水性滲

噴油性光澤top coat先
cover得好就唔會抆得走

唔好咁啦 我想踢波呀

我自己做法就同你講嘅差唔多, 都係藍灰就藍色+灰色; 深淺灰就灰+黑/白色去調, 不過通常頭幾次咁開好容易溝極都唔係想要嘅色變相浪費油(例如想要隻紫色但係得藍同紅, 跟住就不停兩隻色係咁溝溝到自己滿意為止), 所以如果可以嘅都買現成色會好啲, 少啲麻煩

返工壓力大

深淺灰可以試下gaia 071-075 方便快捷

好快你又會見到:
AV油係咪好易甩?
X20又爆膠, 點算?
開油比例係幾多?
滲線前洗唔洗上消光先?
噴槍/氣泵買邊隻好?
手提泵有冇人用過? 好唔好用?
手油用咩油好?
新手想試吓, 有冇啲平嘅入門?

其實計我話所有問題都答 : 屌你出去搵代工搞就唔洗煩

所以呢隻係用唔到？
我諗住打底灰+TS+完工消光已經有三層油 我咁樣中間又打多層光澤再滲線會唔會出事 而且我仲要癡水貼

消光前先上光油 => 滲線 => 上水貼 => 消光
咁可能會好啲?
又或者如果水貼會貼係啲坑紋位就 => 光油 => 水貼 => 光油 => 滲線 => 消光
咁樣?

用棉花棒點一下x20蓋然後輕力抺,未必會溶

寫哂落頭post個doc,然後叫佢自己睇

自己開水性油滲未得 出界拎水抹
你係都要用呢兩支野既只有一條路 就係噴光油

X20 毀滅世界

寫過唔少 泵我有寫 噴筆有另一位巴打寫
鋪頭電話地址黃店list都有
問題係
無撚人睇

係要寫係標題到啲人先有機會見到, 問得呢啲問題嘅人通常都係唔會自己嘗試唔會爬文唔會google更唔會睇頭post, 話佢仲會屌返你針鳩佢地新手, 新手大撚哂, 新手最惡

你怕太厚油滲唔到就建議你先用刻線刀, 針, 任何加深刻線嘅嘢加深條線再上光澤
但睇怕你都已經噴好咗成隻TS油, 跟69絲法會更好, 用水性油滲
同埋你要上水貼我都係建議人上一層光澤先嘅
我唔知你而家件嘢搞成點啦但我覺得玩熟咗手之後就唔好怕油漆層數多
因為我砌軍事模型做一個Effect上一次層光澤封死一次
夾夾埋埋可能成10層油喺到
噴罐雖然厚過噴筆好多但3,4層油未至於玩撚完嘅地步
好似爽巴話齋做晒所有嘢之後先消光

所有問題都答 睇左頭post個doc先

呢8條問題每日唔出現至少一次真係辣油浸龜頭

既然我最後都要噴光油先癡水貼 咁我索性加多層光油？最多消光嗰陣輕力少少
咁樣應該解決咗用雙星滲同水貼兩個問題
好彩我整緊平野 唔會諗住display

同埋依家冇可能買到BMC 買呢種大陸野代用會唔會好伏

基本都MAD起步 BMC終點

光油好嘢嚟架我都唔明點解中文圈嘅教學咁極力排斥, 除咗拋光post
另外工具嘢交俾刻開線嘅砌高達巴打解答

Wave set裝唔錯 0.1 0.2 0.3 0.5 連柄 380左右

咁抵屌
我買mad貪佢唔洗買多支柄渣 用筆刀柄搞掂 同埋好用
遲下再用應該都直接去日本買BMC 有撚排既事不過

大家都只係鍾意消光, 你唔覺每次一講保護油大家都第一時間諗到嘅都只係得消光咋咩?

因為個撚個都砌高達嘛，然後高達配消光好夾

消光可以遮醜

消光就梗架啦
但油性光澤打底做effect封死底油唔俾佢咁易甩真係唔係好見中文圈嘅教學會提咁濟
明明就好實用嘅加工步驟嚟, 非中文圈教學基本上略略都會提及下/做下俾人睇

因為大家要速食文化, 個個都以為素組噴層消光就可以變到好靚, 慢慢大家都覺得消光同X20滲線係最重要嘅步驟, 其他步驟完全無撚緊要

旺角 5金鋪都唔見有

嘩你條友.....
今日仲慶過我

工作壓力 嗰客同呢啲問題嘅人差唔多閪，又係啲以為撳幾粒掣就完工、可以完美嘅撚樣，已經chur到無得抖

下次唔連框噴

可以搵落地巴同69絲一齊瘋狂69出下火
佢哋成日都好飢渴

又出手

小弟獻下醜先

即刻sub返
對唔住咁多位巴打係我錯問埋啲低能野
事源都係因為出左問題先想問係咪關溝油事啫
咁唔問實際比例問題，問下如果溝浠左/濃左
會發生咩問題呢？

太濃會起醬射絲塞槍
太稀遮蓋力唔夠要噴多幾層先夠色 一心急就積油

聽完今日開油之戰，想問下各位巴打開油風格係

A 一次成樽開撚晒佢
B 每次用先倒油落噴杯加thinner 逆流開

我懶閪係A

一條片講晒咁濟, 雖然佢係噴AV油但基本上適用於所有油種
而且睇片有影像易理解好多
補充幾句就係稀過頭呢其實又未必一定要修正嘅
只要唔係非常過火嘅範圍之下呢
可以攞開少少噴多幾層, 你見到有少少色積上去就好停喇, 再射就濕到起水滴架喇
等乾乾哋/乾晒先再上多層, 慢慢疊上去
開太杰呢, 多數問題就係易塞槍啦, 易喺針頭結水珠搞到噴唔出啦
但只要唔係噴唔出/噴絲, 純粹係一粒子感比較明顯呢
只要唔係要打陰影或者高光位, 純粹regular一隻色呢, 我就唔會去處理佢
如果你有落適量嘅緩乾劑呢乾透晒之後就唔會太明顯嘅起伏
最多層油會厚少少, 但又未必會引起視覺差距咁厚, 視乎零件有幾三尖八角
我自己偏向貪快呢就開油比較杰少少, 貪著色會快啲
當然, 學好手勢就跟返條片咁修正返個份量啦
我喱啲比較abuse啲工具係要有經驗同識處理副作用嘅人先係咁

懶人係會一次過開哂成支

AV油我係A
其他我係B

Bookmarked收工睇
我尋日個case係浠到上唔到係件既邊
（黑色件淨係個面變左灰）
咁樣噴多幾層係咪都解決到而個問題？
同埋thinner太多會唔會爆件架

自從因慳果D婆仔數開油樽而用B
不下數十次塞到PK, 又倒番晒D油出黎又洗槍拆槍後
轉晒A

一舊水 用到你驚都未用完
上之買左10支500 ml (裝開油水洗筆水酒精)
10支200ml 開gaia d底灰50ml
20支100ml 開普通油
加埋先好似50蚊

灰同光油我次次都打孖咁買，有時唔覺唔覺就用撚晒

我新手又懶閪 出貨量少 有排用

如我當初所講, 我覺得分層上係OK嘅你嗰個稀釋度
最少我自己有信心駕馭到, 當然你應該新手就都係開返杰啲啲咁多
唔好咁大油咁噴會更好
「浠到上唔到係件既邊」喱個問題呢其實就未必完全關稀釋度事
係一次過太大量嘅液體令到啲油積晒喺中間, 細個有冇試過打瀉水彩喺啲三尖八角嘅嘢到, 啲菱角位就會咁
就算你隻油係奶水咁上下理想稀釋度都好, 太多油積喺個表面都會係咁
當然開太稀會加劇喱個問題
所以先話唔好心急, 一層層嚟

左邊係藍蓋金+mecha光油，右邊係4份金1份黃，噴出嚟幾靚，av油玩溝油都有排玩、大把野試

噴唔到鏡面 唔合格 會比人笑

mhw 限定ps4

你睇鳩人地D手制

仲有支濕鳩優速達既鋼筆

咁我收皮先

咁都睇得出

乜嚟，我冇呢枝野

Thx
巴打真係好細心教學
今晚試下同一支油細油噴試多次先

柒撚左

你都係返屋企同69絲69算啦

有冇CHING 試過metal color 系列果隻metal varnish
同mecha 光油對比有幾大分別呢?

怕滲線捽甩一律建議用av 油滲

痴水貼有水 唔會化咩
我係怕先又用光油又用雙星

av 油一次開哂唔會乾咩？

av 油乾左係漆膜，正常唔會俾水溶番

仲記唔記得佢

冇咩點乾到

長知識了

答佢果位巴打都係咁

我都係懶到用av glossy black噴完當黑色咁用

我睇撚哂的

我目佢地開到好準，用剩又倒返入個油樽下次又可以開到岩岩好